# Поддержи левых

Мобильное приложение-реестр популярных (и не очень) левых активистов России, достойных, по скромному мнению автора, всяческих похвал и поддержки. Это и одиночки, и целые коллективы, но в приложении все называются Товарищами. Для каждого Товарища внесены все способы материальной поддержки, публично указанные Товарищем (номера карт для перевода средств, Бусти, Киви, ...), а также ссылки на связанные с ним ресурсы (как правило, аккаунты в соцсетях, но не только).

На данный момент приложение собирается для платформы андроид. В будущем не исключён выпуск под iOS.

# Скриншоты

![Список товарищей](screenshots/main_page.jpg "Список товарищей"){height=480}
![Избранное](screenshots/favourites.jpg "Избранное"){height=480}
![Страничка товарища](screenshots/comrade.jpg "Страничка товарища"){height=480}

# Возможности
- в Настройках можно добавить ежемесячную напоминалку "Пойди и поддержи!" в календарь
- можно отметить некоторых товарищей сердечком и в дальнейшем быстро переходить к ним на вкладке "Избранное"
- на странице Товарища:
  - если описание длинное, по нажатию на текст секция описания развернётся и вы увидите текст целиком
  - по нажатию на элемент списка вариантов поддержки
    - если это ссылка, предложат перейти по ней
    - если задано, скопируется в буфер обмена соответствующая информация - например, номер телефона, карты, кошелька
    - если это карта, то скопируется в буфер обмена номер карты
    - если это карта, то можно нажать на иконку банка - если на вашем смартфоне установлено соответствующее приложение, оно попытается запуститься, иначе откроется сайт банка. Сайт открывается в браузере на вашем смартфоне, не в этом приложении - за сохранность данных не беспокойтесь.

# Как установить
Перейдите по ссылке на последний релиз https://gitlab.com/dancemetalhead/leftist-support/-/releases/permalink/latest и скачайте `leftist-support.apk` на свой смартфон. Для начала установки откройте загруженный файл.

# Техническая информация

- Сделано на .NET MAUI, .net 7.0
- собирается целиком и прозрачно из этого репозитория - см. `.gitlab-ci.yml` и `Dockerfile`
- разрешите приложению доступ в интернет, чтобы работала проверка на выход новых версий
- не собирается никакая информация об использовании
- в локальное хранилище Preferences на девайсе сохраняются:
  - день, на который вы выставили напоминание в календарь - чтобы при открытии вкладки Настроек был указан именно этот день
  - список избранных товарищей

# Сборка
Под Windows требуется Visual Studio 2022 c установленным компонентом "Разработка с помощью .NET Multi-Platform App UI". Есть возможность сборки под Ubuntu - см. [Dockerfile](Dockerfile). 
